What is the output of: print(2 ** 3)?
1. 6
2. 9
3. 8
Answer: 3
What is the output of: print(2 ** 3)?
1. 6
2. 9
3. 8
Answer: 3
What is the correct file extension for Python files?
1. .pt
2. .pyt
3. .py
Answer: 3
Which function is used to get the length of a list?
1. size()
2. len()
3. count()
Answer: 2
Which of the following is immutable in Python?
1. List
2. Dictionary
3. Tuple
Answer: 3
How do you create a dictionary?
1. {}
2. []
3. ()
Answer: 1
Which of the following is used to define a function in Python?
1. function
2. def
3. lambda
Answer: 2
Which data type is mutable in Python?
1. Tuple
2. List
3. String
Answer: 2
What is the output of 'print(type(10))' in Python?
1. int
2. float
3. str
Answer: 1
How do you start a loop in Python?
1. for
2. while
3. loop
Answer: 1
What is the output of 'print(3 // 2)?'
1. 1
2. 1.5
3. 2
Answer: 1
What is the output of: print(bool([]))?
1. True
2. False
3. Error
Answer: 2
Which module is used for regular expressions in Python?
1. regex
2. re
3. match
Answer: 2
How do you handle exceptions in Python?
1. try...catch
2. try...except
3. try...handle
Answer: 2
What is the time complexity of binary search?
1. O(log n)
2. O(n)
3. O(n^2)
Answer: 1
Which data structure works on FIFO?
1. Stack
2. Queue
3. Tree
Answer: 2
What is the time complexity of merging two sorted arrays?
1. O(n)
2. O(n^2)
3. O(log n)
Answer: 1
Which sorting algorithm is considered stable?
1. Quick Sort
2. Bubble Sort
3. Merge Sort
Answer: 3
Which data structure is used to implement a priority queue?
1. Stack
2. Binary Heap
3. Linked List
Answer: 2
What is the time complexity of inserting an element in a linked list?
1. O(1)
2. O(log n)
3. O(n)
Answer: 1
Which is the best sorting algorithm in terms of time complexity?
1. Merge Sort
2. Bubble Sort
3. Selection Sort
Answer: 1
What is the worst-case time complexity of Quick Sort?
1. O(n log n)
2. O(n^2)
3. O(n)
Answer: 2
Which of the following uses a graph?
1. HashMap
2. Binary Tree
3. DFS
Answer: 3
What is the maximum number of nodes in a binary tree of height h?
1. 2^h
2. 2^(h+1) - 1
3. h^2
Answer: 2
What is the space complexity of BFS?
1. O(V + E)
2. O(V)
3. O(E)
Answer: 1
